[買新notebook]Samsung vs Mac vs Dell vs Fujitsu

用左6年嘅lenovo撞爛咗個角
兼有時會自己熄機
新一年新氣象就諗住買新機
但係自己電腦知識唔夠
睇咗幾部啱心水嘅就上嚟問吓全能嘅連登仔

首先講吓我自己想要啲咩先
1. Budget ＄Max9500
2. 文書，睇戲
3. 可以用到4-6年
4. 想有touchmon
5. 13吋mon都夠
6. 可以用粵拼（唔係jyut個隻，係yuet呢隻）
7. 大啲儲存空間
8. 唔打機，唔剪片
9. RAM>Harddisk>靚唔靚仔>方便＞唔易壞>Mon
（CPU唔係幾識）

跟住講吓我睇咗啲心水
Samsung Notebook 9 Pro (NP940X3N-K01HK)

．Intel® Core™ i5 處理器 8250U
．13.3“ FHD LED 觸控闊屏幕 (1920 x 1080)
．8 GB DDR4 RAM (BD 8 GB)
．256 GB SSD
．有touchmon
．豐澤做優惠＄8400左右

Dell Inspiration 14 7472

．第8代 Intel® Core™ i7-8550U 處理器
．14.0 吋 FHD (1920 x 1080) IPS Truelife LED 背光顯示器
．8GB RAM, DDR4, 2400MHz; 最高至 16GB (額外記憶體獨立出售)
．128GB PCIe NVMe SSD + 1TB 5400 rpm Hard Drive
．無touchmon
．百老匯好似做$7000-8000左右

13吋Macbook Air

．1.6GHz 雙核心第 8 代 Intel Core i5 處理器
．Retina 顯示器
．8GB 2133MHz LPDDR3 記憶體
．128GB SSD 儲存
．無touchmon
．＄9499

Fujitsu E548K501B[呢個係豐澤條友介紹嘅]

．Intel i5-8250U
．14吋mon
．上網check 4GB RAM，鋪頭寫8GB RAM
．256GB SSD
．無touchmon
．豐澤＄7800

我自己鐘意samsung個部多啲
但係豐澤條友話行平板電好易壞
身邊啲apple fd又叫買mac
你哋會prefer邊部？

唔好買mac 除非你玩音樂/畫圖
買laptop, 去果度再揀個靚仔既
建議你去黄金買會平好多

咩年代 買mac係玩音樂/畫圖?

windows 用唔用到10年？
我部mac air 用咗9年

個spec 真係好撚唔抵
仲有以前就話mac少壞 而家

俾定菊花問下laptop同notebook有咩分別？

去黃金乜鳩都唔識會唔會俾人劏

冇分別， 其實你講晒d spec出黎 叫人揾就得
8k 文書機大約都係
cpu 用i7
8gb ram
500gb ssd

其餘外表 keyboard , 造工 size, d色靚唔靚就再現場睇

成日壞就係另一個問題啦
就算畫圖玩音樂pc都唔會有問題

不過我都係建議樓主唔好買mac

黃金有無邊間鋪推介

我講音樂係因為有個好多人用既DAW得mac有，pc而家有隻好平既叫reaper ,唔係pc 做唔到 但用開pro tool就要重新習慣

等多排先 新嗰堆都未發售晒
到時再慢慢揀啦

基本上我都係得用office同browser
無乜其他pro app 連ps都唔識
不過都有諗過買mac down office同其他野會好麻煩

要等幾耐

其實好易架咋，一樣咁用
咪試下mac好無用囉，文書睇片其實買乜都差唔多

依排幾部
3月幾部
6，7月幾部咁

聽講mac嘅office係subscribe
sub得黎用幾年應該都可以買多部機
定係有破解版個啲用？

而家部機越黎越虧，驚佢捱唔到咁耐

一樣架喎，兩邊都有一次過同訂閱價

咪撚買fujitsu

保養期內mon有死點 - 唔包
壞harddisk - 唔包
Keyboard掣爛左冇反應 - 唔包

除非你確保部機唔會有事

MacBook Air 一定out
用5、6年得128 gb
仲要唔買Apple care
過左頭個年準備用幾千蚊整機啦

依家既mac唔同啦
2015之後好易壞

買部ipad+細主機+大茫

你用既野4000蚊nb都夠做
最緊要用ssd姐